【J到出血】韓國遊客被困巴厘島：中國人都回家了，我們使館電話打不通

被困1萬7千個支那人，出6架包機，想問仲有幾多人上唔到機？？

韓國遊客被困巴厘島：中國人都回家了，我們使館電話打不通

[觀察者網綜合]韓國遊客：“歪，中國的小朋友都回家了，韓國大使館你什麼時候來接我呀？”

當地時間28日13時32分，巴厘島的阿貢火山發生了自21日開始噴發以來規模最大、持續時間最長的噴發，並且接下來將持續性噴發岩漿、岩石、碎屑及火山灰，或將發生爆炸式迸發。

目前，印尼火山和地質災害防治中心已經將阿貢火山的警戒提高到了最高級別，火山口周圍10公里內已被劃為危險區域，區內22個村莊的約10萬名居民必須全部撤離。

火山噴發同樣對離境航班造成了影響，距離阿貢火山只有60公里的伍拉萊國際機場，自27日起臨時關閉48小時至29日早7時，導致445個航班被取消，十多萬名國際遊客受到影響。

據中新網11月30日消息，當地時間29日，關閉近3天的伍拉萊機場重新開放。中國南航、東航緊急調派客機，趕赴巴厘島接人。11月30日早晨8點59分，滯留巴厘島的294名中外旅客乘MU5030航班飛抵上海浦東國際機場。

據了解，巴厘島回程航班按照滯留時間原則安排乘機順序，滯留時間越長的越先辦理乘機手續，同時兼顧需要特別關注的有老人與小孩的家庭。本次航班運載有32人的老年團遊客及個別因身體健康原因迫切需要回國的旅客。

被困的中國遊客紛紛表示，這簡直就是現實版的“戰狼”！

而與此同時，滯留在當地的韓國遊客就沒有這麼幸運了……

據《漢城經濟新聞》28日報導，目前約有600名韓國遊客被困巴厘島。不少被困遊客都通過社交網絡求助：

“韓國大使館的電話打不通，好著急啊！”

“中國已經接自己的國民搭乘巴士去了機場，韓國到底在做什麼啊？”

“伍拉萊國際機場已經重新開放了！”

咁好彩

大陸喱老作最叨

特別特別的幸福

又係假新聞

支國好可悲
冇呢d打飛機新聞就生存唔到